[仲護短]渣打 沒洩資料 國際機構覆核

渣打 沒洩資料 國際機構覆核

要聞版 2019/11/28

公眾愈益關注個人私隱安全，渣打香港面對網絡流言，昨天再發聲明否認有客戶資料遭不當取用。
傳職員將客戶資料 予警員丈夫
一名渣打女職員早前被指涉嫌將客戶資料，由內部系統轉交任職警員的丈夫，惹來全城關注。渣打早前公布已完成調查，惟周一再傳出早前其獨立調查，僅由兩名退休職員負責，更被指有包庇之嫌，經連登討論、網絡KOL華爾街狠人轉載後廣傳。
渣打昨天傍晚於Facebook專頁再次澄清，有關言論完全與事實不符，重申並無發現有任何客戶資料外洩或被不當取用。
渣打稱留意到網上有關職員涉嫌洩露客戶資料的重複指控，而且懷疑有關調查的獨立性，再次澄清，表明專責部門已就此事作3星期全面調查，並非如網上流言聲稱由兩名退休職員負責，批評網上言論純屬虛構，毫無事實根據。
為確保調查的客觀及嚴謹，渣打指特別委任了一家信譽良好及公正的國際專業機構為獨立第三方顧問，覆核其調查報告。它強調，一直有就事件主動知會金管局及其他相關監管機構，並已交代調查結果。
雖然華爾街狠人昨亦引述兩名渣打員工稱，該行僱用了獨立調查公司，惟仍有大批網民留言給渣打，要求公開報告，部分揚言取消帳戶。
作者：杜正之
責任編輯：李青

問定中銀攞鋼鐵外牆既報價單啦

啲人話所謂獨立調查係搵啲退休職員